香港想養柴犬既話係咪剩係得買呢一個方法?

如題
一直都好想養 但又唔想買 好似助長左啲仆街咁
有無巴打知有咩途徑
願卑錢 但唔想比啲仆街當狗係生財工具

係pet shop買貓狗死全家 落地獄
留意下facebook好多領養page 見過都有柴犬
雖然柴犬真係好撚得意 但狗場真係地獄咁
千萬唔好買

其實唐狗都好可愛 考慮下

大把柴犬領養啦
不過通常係成犬比較多
想養柴犬要睇多d資料先好養
因為柴犬好難教所以成日先比人棄養
去Facebook一個叫Hong Kong Shiba Inu Rescue既群組
佢地專領養柴犬

講多少少先
其實寵物店有好多黑店
d寵物店唔只要佢老母狂生仔
柴犬一次只得3隻你諗下d狗B點黎喇
咪就係近親交配囉
搞到d狗B好多都有遺傳病
有d遺傳病係佢大大下先會出黎
所以到時d人買左以為冇事
點知大大下先知原來有咁既病後棄養

利申：我就係上當年買中伏
間自稱專門店一樣都係黑店
買個陣明明係好靚但到佢5個月左右先病發
之後帶佢睇獸醫佢隻眼珠變到越來越大
大到合唔埋眼洗左好多錢係佢身上
後來獸醫話佢對眼已經壞死左變盲
但其實我覺得佢仲有一兩成視力
我同我屋企人都冇選擇棄養到佢

唔知點解反而唔再帶佢睇獸醫
隻眼慢慢變返正常樣
所以請支持領養

就係上facebook睇左幾個月都無
其實我乜狗都岩對狗好 好過對人好
不過屋企麻麻地寵物 比較接愛到既係柴

養成犬驚啲人細個教唔好
上網睇過話柴犬好有性格
細個教唔好就捉蟲入屎忽

好似我屋企人
有病睇醫生 越睇越病
btw巴打好波
好得意

有位巴打整左個領養apps,可睇下

叫咩名

HKAppDopt巴打嘅領養app
傳送門：

其實有d成犬都好乖因為曾經比人棄養過
想睇下夾唔夾先領養囉
仲有你叫細個教佢
有d人就係細個唔識教佢
就係搞到隻狗大個左收左行為問題
又咬人又吠人又護食

唔好買，背後運作真係好仆街

支持領養代替購買

唐狗都好好，易養，冇咁多病痛

我都好鐘意柴犬，不過都知好難教，依家領養左隻唐狗

雖然佢對眼睇唔到野
但好彩佢都算乖又識爹人
聽街d柴友講佢地d柴犬唔識爹人
仲有有其他狗吠佢佢又唔會吠返人地
試過同一時間有6隻芝娃娃吠佢都冇反應

利申：冇教過佢

唔太支持買
會助長咗班仆街
佢哋見到有market就會係咁要狗媽媽生
狗媽媽子宮好快會有事
另外 有啲petshop為咗啲狗狗睇落活躍啲 會幫佢哋打針
十一二年前到唔興有領養 屋企人係petshop買隻八哥 返到黎先知好多病 又皮膚病又腸胃有事 唔夠一年就死咗
之後養狗都係等人哋生咗唔要畀我哋或者領養
但因為嗰陣住公屋 愛協唔畀領養
屋企人好似搵另一嗰機構領養

可以搵日本breeder買~

an機
btw 唔該巴打

放心 我令願唔養都唔會買
成日見到啲救援片 睇見都覺心up

巴打好好彩
睇過套柴犬既戲 唔記得咩名
講過話你掉個波出去 隻柴唔會理尻你 要執自已執

會呀 都會繼續搵領養
睇緣份啦 急唔黎
唔會為養而養

秋田犬八千？李察基爾嗰套

打針都聽過 好撚仆街
上網睇過話買完返屋企 又柯又嘔一星期後就死左

係咪繁殖場黎架
一直有聽人推薦過 但買賣始終怕好繁殖場個啲

係呀好撚好睇
記錯左原來個隻係秋田犬

唔係果個品種既狗就一定果款性格
隻狗幾多歲之前發生過咩事都好
要教一定有得教
成犬可以簡一隻性情同你差唔多既
因為大左可以睇出佢屬於勇敢/細膽/cool/爛玩既狗
新手既話易d上手
文靜主人就咪簡活潑既
好out going既簡隻細膽只會你地一齊難受
要改變需要好多時間心機續樣改
領養唔係硬食就睇岩先啦

柴犬好惡養
愈養愈洩氣
你要有心理準備
所以先有咁多狗場專收柴犬

我有個friend前排買咗隻柴犬
我之前已經係咁勸佢領養
根本好多人都係為咗個潮流而揀動物品種唉

領養

養唐狗好過，揾隻靚色d 同柴犬咪差唔多
又聽話 又少病痛

一定要買既話就上網同日本或者台灣人買 價錢唔差幾多
香港d寵物店大多數都好仆街
如果唔要柴既就領養啦

見過唐狗毛色好靚真係柴犬咁
其實真係唔好養名種狗，佢地為左保持純種一定係近親相姦
一定有好多病痛

你sure 佢冇聾？

寵物店固然仆街
但見到無人買
比人困係個籠度真係好想救佢地出黎 好慘
向好個方面諗
如果無人買d狗就一世被困 配種 成世唔自由唔開心
領養係好d 買返黎都得 最重要係好好對佢
領養但棄養更加衰

但我個app好似冇柴犬

你買完都係得個隻狗受益 到頭來變左另一隻狗代替佢位置受害

然後到啲狗賣得七七八八 又迫啲狗繁殖無限loop
你個想法單方面可能係好 幫到一隻狗
不過其實係自欺欺人緊

我個隻勁鐘意玩波
痴身到暈，你係屋行去邊佢跟到邊

請支持唐狗 唐狗個傻鳩樣其實好得意

e個真係好睇佢心情
試過同佢玩拋波玩得最耐個次係半個鐘
最快個次係玩左來回兩次就唔玩

之前有隻6歲柴女喺荃灣等緊人領養，不過都成幾個月前，唔知仲喺唔喺度

冇聾到囉
佢識聽指令同知道有膠袋食物聲
玩拋波都係靠聽聲之後用臭覺
老豆打乞嚏佢會嚇親
如果佢都聾埋就真係幾慘

其實唐狗都好得意 考慮下
唔好買狗 領養d狗仔仲好 有d無人要好慘

好撚柒憎人遺棄動物
遺棄動物死全家

以前養過 以加老到自然死
好聽話 唔知係易教定佢天性係咁
不過屋企冇地方就難養啲 始終唐狗都大隻
同埋唐狗好似粗生粗養啲 冇咁多病痛

唔打算養 不過覺得
領養>買>買/領養(棄養)
最怕領養完覺得自己好偉大 隻狗又免費 之後棄養

確實係冇咁多病痛

千奇唔好買呀，雖然柴犬真係好難領養到

屋企養緊唐狗表示得意到傻
又聽話又嗲人

支持領養不棄養！

可以考慮下去Hong Kong doc rescue 領養呀

好忠心 唔亂吠

衰妹真係妹有性格 似貓多過似狗

嗰樣好似同你講緊：影咩啫你

成日叫佢都係望一望你就算

柴犬真係好有性格

收皮啦你地，
根本唔應該養寵物
唔養就唔會出現乜配種同棄養
就算係領養都助長養寵物呢種風氣
要隻狗成世做你寵物附屬品已經唔人道

其實大部份「純種」犬都有多多少少遺傳病

支持領養，

不過養得狗就要做有公德的主人

咁你唔洗生存啦好冇？
你食豬食牛食雞 就要啲牛啲豬啲雞畀人湯 都已經唔人道
你食菜 就要農夫幫你種 要曬農夫好多力 又已經唔人道
你飲緊水嘅同時 好多地方冇水飲喎
你住緊嘅同時 有冇諗過你住嗰到點黎？都係啲地盤佬同裝修工人幫你起嫁喎 佢地要咁辛苦做嘢都好唔人道
你撘車嗰陣 啲司機都要揸車 都好辛苦 都好唔人道喎
你返工嗰陣 你咁撚逆思維 你腦細要曬好多腦細胞鬧你 更加唔人道啦

agger
帶狗狗去柯大 記住自己執返
柯細嘅 都應該搵水洗下

好好 我都好想養返隻

唔好呀 我識個人話自己隻柴係搵日本breeder買

大個左變左唐狗

你根本唔知佢運過黎個隻係咪你揀中個隻！

偷龍轉鳳

啲on9仔係鐘意用埋啲極端想法引人注意

刷存在感

成日都覺得同唐狗差唔多

無得養都咪撚買
買左死全家
你試下做狗場入面啲狗

俾多三千港紙 唔係就有得搵中介 之後自己網上揀日本當地既柴狗場 既柴？ 有規管好多

未必人人願意畀多啲錢

今日先有gp搵人領養

我果隻係買架,
好後悔, 一諗到我隻柴既爸媽連名都無,
成世只係工具. 唔似我隻柴咁如珠如寶,
好後悔, 好心痛
勸各位支持領養, 唔好助長狗場

agger 唔係偽善
但狗場啲狗媽媽好慘
被領養嘅動物唔代表佢哋有咩大問題/好曳
有時只係佢主人嘅問題
乜嘢唔係由細養大 會難教其實都係藉口黎
你花多啲時間同佢相處就冇問題

Ching如果想領養呀柴可以留意唔同寵物鋪 佢地有d年紀大左既柴犬賣唔出有機會放出離領養 我半年前先領養左隻三歲柴 大左係難教架喇 但睇住佢由唔理你到宜家跟住哂係好開心 所以慢慢搵下啦 養狗都講緣份